---
title: "F3 (Linux)"
---

{% include toc title="Table of Contents" %}

### Leitura Obrigatória

Esta é uma seção adicional para verificar erros no seu cartão SD usando F3.

Dependendo do tamanho do seu cartão SD e da velocidade do seu computador, este processo pode demorar até várias horas!

Esta página é destinada apenas a usuários do Linux. Se você não estiver no Linux, confira as páginas [H2testw (windows)](h2testw-(windows)) ou [F3X (mac)](f3x-(mac)).

### What you need

* A versão mais recente do [F3](https://github.com/AltraMayor/f3/archive/v6.0.zip)

### Instructions

1. Descompacte o arquivo `.zip` do f3
1. `cd` para o diretório f3
1. Execute `make` para compilar o F3
1. Insira o cartão SD no seu computador
1. Monte o cartão SD
1. Execute `./f3write <ponto de montagem do seu cartão SD>`
1. Aguarde até que o processo seja concluído. Veja abaixo um exemplo de saída.

		$ ./f3write /media/michel/6135-3363/
		Free space: 29.71 GB
		Creating file 1.h2w ... OK!
		...
		Creating file 30.h2w ... OK!
		Free space: 0.00 Byte
		Average Writing speed: 4.90 MB/s

1. Execute `./f3read <endereço de montagem do seu cartão sd>`
1. Aguarde até que o processo seja concluído. Veja abaixo um exemplo de saída.

		$ ./f3read /media/michel/6135-3363/
		                  SECTORS      ok/corrupted/changed/overwritten
		Validating file 1.h2w ... 2097152/        0/      0/      0
		...
		Validating file 30.h2w ... 1491904/        0/      0/      0

		  Data OK: 29.71 GB (62309312 sectors)
		Data LOST: 0.00 Byte (0 sectors)
			       Corrupted: 0.00 Byte (0 sectors)
			Slightly changed: 0.00 Byte (0 sectors)
			     Overwritten: 0.00 Byte (0 sectors)
		Average Reading speed: 9.42 MB/s

___

Se o teste mostrar o resultado `Data LOST: 0.00 Byte (0 sectors)` o seu cartão SD não possui erros e você poderá apagar todos os arquivos `.h2w` do seu cartão SD
{: .notice--success}

Se o teste mostrar outros resultados, o cartão SD pode estar corrompido ou danificado e você pode ter que substituí-lo!
{: .notice--danger}

### Return to [Get Started](get-started)
{: .notice--primary}
